美軍擬在台海南海軍演 環球時報：要玩就奉陪

美國海軍研擬11月派遣機艦通過台灣海峽及南海進行演習，以此警告中國。中共外圍官媒環球時報評論說，美國「如果想這麼玩，中方唯有奉陪」，因為美國是「到中國家門口搞事」。

這篇評論並提到，這項消息似乎支持「美國正在全面調整對華戰略」的判斷，美國對中國挑釁的頻率和強度都可能增加，「看來是高概率事件」。

評論聲稱，中國人對南海和台灣海峽有通航自由「不存異議」，但都知道美國人高調宣示航行自由是衝著中國來的，「誰在中國的這個位置上，都會有被挑釁感」。

評論又說，美國必須克制這種挑釁活動，否則中方的反制行動「必將隨之升級」。而中方加強對美方艦機的驅離行動，反過來會讓美方產生「被挑釁感」，中方受到的壓力就會轉變成美方的壓力、或者成為雙方的共同壓力，「這就是美方升級挑釁將付出的代價」。

這篇評論宣稱，由於共軍在中國近海的「力量很強」，且有岸上軍事部署作戰略支持，美軍在中國近海不可能形成它在世界其他地方「可以目空一切」的心理優勢。「美軍越往前拱，其遭遇解放軍激烈反應的風險越高，雙方艦機對峙的距離會越近」。

評論還說，「華盛頓如果想這麼玩，中方唯有奉陪它，因為美國是逼到中國家門口來搞事」，僅憑常識就知道美國「來者不善」。但美方需要清楚，長期挑釁中國這樣的大國，對它不可能形成收益。

評論最後提到，奉勸五角大廈在制定「大規模挑釁中國」的計劃時，多想想美方將因此而受到的相反壓力，「中國近海不是美國太平洋艦隊表演單邊主義的舞台」。

美軍驅逐艦「狄卡特號」9月30日在南海執行「航行自由」任務，接近中國宣示島礁主權海域時，遭中方「蘭州號」飛彈驅逐艦攔截；這是美軍執行南海任務以來最驚險的一次，也是中方最大膽回應的一次。

根據空拍照片顯示，中方少見大動作升高，這次兩艦幾乎碰撞，距離最接近時僅約41公尺。陸媒稱蘭州號成功逼迫美艦改變航向。

一陣又越講越縮
肉撚酸

「支」持

大陸肯定係諗住可以重演中美南海撞機事件

搵隻遼寧號撞9佢啦

中共外圍官媒環球時報評論說，美國「如果想這麼玩，中方唯有奉陪」，因為美國是「到中國家門口搞事」。
成日話台灣海峽係"中國內海"
現又變成"中國家門口"

其實經過八國聯軍後外國應該都要知中国淨係識鳩嗡，自我感覺良好啦。

呢D垃圾低等民族有咁大塊土地就真係浪費資源，打撚咗落嚟比歐美日做殖民地衰極都有個譜。

支共真係好柒
人哋美國次次都實際行動，你就淨係喺份報紙打咀炮
柒到出煙

支持
唔玩大佢正契弟

內海即係美軍入侵la, 咁都唔打邊有資格叫內海. 支那蝗就係賤, 你惡過佢就得, 讓佢小小就得寸進尺. 正宗賤種.

支那搵部萬事得撞人地法拉利
法拉利唔避就奇啦
仲當自己贏咗

美狗一入九段線東風導彈即時奉上

打啦 好悶喇大佬
你打啦

由此可知，以前我地做中史，話日本響東北成日挑釁，中間有幾多成係真

快D射. 唔好鳩UP.

大陸船平人賤, 搵D船撞美國軍艦都夠殺, 除非美國真係開火, 否則好難應付

口誅筆伐

打未 好悶

入左船塢,

無講何時先會出返黎

美帝：

留名等睇贏國仆街

係咪玩呀

支國真係以為人地係同你玩

得架垃圾遼寧號 人地離遠望見都大聲笑柒你地架垃圾啦

支那軍係咪去關島先？

唔係就收皮啦

搵你收民國債券果陣又彈人去台灣
而家又中國家門口

唔打正契弟

我帶路

【貿易戰升級】美艦黃蜂號訪港遭拒
仲有無人記得呢單野

點解到左廿一世紀中國嘅戰術仲係停喺甲午戰爭
搵架船撞人，個個鄧世昌上身

急不及待想玩玩了

因為上次撞人㗎飛機成功搶到㗎戰機同捉到個機師，仲迫到美國認死狗先放人，所以又想翻啅

開炮未呀

口交部：強烈譴責

唔打就正仆街，唔打就罰你老婆做義雞5年，仲要去啲偏遠地區做...
屌你老母，次撚次都係咁，打吖嘛，打撚到個市散晒，打撚到班有錢佬一無所有吖嘛，仆街～～～～

環球膠報呢D垃圾鍵盤五毛死淨把口
雜種信左結果瀨鑊勁但又無仇報果時咪好似胡鞍鋼咁俾人推出黎當禍國殃民既趙高咁俾人批鬥囉

點奉陪 派d船攔人呀？唔係驚開炮麻？唔好講就兇狠呀

侵：「我真係好撚驚呀，你呢？」

最後咪又係好似D魚船咁發癲亂咁撞鳩人

感覺呢篇野啲用字比起之前已經開始縮

放隻爛鳩玩具出黎啦 嚇死美帝啦
定係驚未出發又先自爆啊

中國搞事，美軍堆艦隊一個轉向⋯

睇通睇透口交部語術啦
要玩就奉陪 ＝ 我真係好撚驚 唔好打我

講講講得個講字

希望美軍巴有份參與

美帝出一成力都打到你支那陸沉啦

支那把口

唔好走住嚟屌

唔出手正契弟

你有壓力 我有壓力，你做乜撚野挑釁我阿

習種：屌你又講乜野收聲當幫忙啦⋯⋯

支那自稱自己擁有的水域

又口交

迫不及待好想玩玩了

支軍飛行員:在遼寧號上降落需要靠運氣

公平D講, 台狗都聲稱自己擁有九段線.

美國: 呢個場我睇

支國抵俾人杯葛

條紅線伸到人地門口

支持亮劍唔好縮

點解就算黨媒 d口風腔調成日都要咁流氓
唔可以正正經經講架咩 平時又強調和平大國禮義之邦

今非昔比了 你覺得Trump 會唔會放過中共

彭斯講到明 中共得返兩條路揀
中共一係行返鄧小平改革開放條路
一係打杖

直接講
1：投降 2：夠膽上來隻秋

不過中國冇本錢隻秋
冇科技
冇人材
冇外資
國際冇死忠

都痴撚線, 退1萬步你話西沙當你近海南島有得同越南嘈吓都算， 下面嗰堆南沙擺明喺人哋門口， 就算黃岩都係近賓佬啦

所謂既新科技 內部核心硬件 依賴外國貨 同埋抄抄抄
人材就冇啦 刷鞋仔一大堆
外資3年前已經不斷走
國際冇真心死忠 得返D 牆頭草

真係厲害了我的國 偉大既中國夢